大量選舉不公疑雲：未查身分證獲發選票、深水埗派日用品、選票被預先蓋章

今日是區議會選舉，投票人數創新高，但同時亦爆出大量疑似選舉不公的疑雲。綜合《立場新聞》記者目擊、接收到的投訴及報料等，今日香港多區票站都出現問題，包括疑未檢查身分證就發選票、疑容許人帶長者進入票站蓋印區、疑以派發禮物作宣傳；以及「掌心雷」、「義載」長者投票等。《立場新聞》正就這些個案向選舉事務處作查詢。

一、疑無出示身分證獲發選票

有屯門景峰區選民向本網投訴人表示，其父親今早到票站投票，在沒有正式出示身分證的情況下竟獲發選票。他們知悉情況之後認為有必要作出投訴，結果發現票站職員並沒有將選舉名冊上父親的名字刪去。最後職員在父親見證下才把其名字畫去，但就令投訴人擔心有其他同類個案，做成種票的問題。

二、選票被預先蓋印章

另一名九龍灣選民黃小姐向本網稱，今日下午投票時，發現選票上一號候選人位置，被蓋上了三個印章。她隨即通知票站職員，在登記資料後獲發新的選票。她質疑選票上的三個印章，可能是有人刻意蓋上。

三、疑有男子帶長者入票站蓋印區

在小西灣區，有選民表示親眼見到一名操普通話男子，帶著長者走入票站蓋印區，並將印章放在建制派候選人的圓圈位置，指示長者蓋印。有票站職員見狀上前阻止，但男子聲稱自己是該長者的兒子，職員最後容許該張選票被投入票箱。

四、深水埗有人派日用品 旁邊有民建聯直幡

有多名讀者亦向本網投訴，懷疑有人派發禮物影響選舉公平公正。本網收到的影片顯示，今日有人在深水埗派發廁紙、食物等，旁邊出現民建聯的直幡及該區民建聯候選人劉佩玉的易拉架宣傳品。

另有讀者指長沙灣美居中心人派米。而網上流傳大量相片及影片，顯示有人在美孚新邨一酒家外派發福袋，福袋上寫著「耀陽行動」的字眼。

五、疑引導長者投票

另外在深水埗南山、大坑東及大坑西選區，今日網上流傳相片顯示，有人在派發西九新動力候選人陳麗紅的「掌心雷」；在屯門富泰選區，《立場》記者見到有人出動旅遊巴「義載」市民到票站，有被接送的長者稱被呼籲要投票予工聯會候選人陳文偉；本網記者亦發現，在黃大仙鳳德邨民建聯區議員簡志豪辦事處外，有四名人士包圍一名坐輪椅的長者，向她表示「認住一號，第一個圈」及展示模擬選票的紙板。（另見報道）

六、票站涉安排長者優先投票

大量讀者都關注到，多區票站職員安排長者優先投票，質疑有關做法對其他年齡層選民不公平。選舉事務處事後澄清，指站內發票枱選民分布未必平均，若身份證號碼字頭某些英文字母的發票枱無人排隊，職員可按情況到站外請相關選民先入內領票。（另見報道）

⋯⋯旅巴「義載」長者投票

在屯門富泰選區，有人出動旅遊巴「義載」市民到票站，並表明長者、孕婦及傷殘人士優先使用服務。有使用「義載」服務的長者向《立場新聞》表示，今日是從「（工聯會候選人）陳文偉嗰到嚟」，她被呼籲要投票予陳文偉。另一名長者則向記者表示：「是陳文偉先生擺輪椅，叫義工推我們。」

記者之後追問旅遊巴司機，是由誰人安排「義載」服務，但司機稱不知道，反叫記者詢問現場義工。有協助推輪椅人士則稱是自願協助長者。

同區另一名候選人為「匯政衛言」何國豪。

建制派疑引導長者投票 四人包圍稱「認住第一個圈」

在黃大仙鳳德邨民建聯區議員簡志豪辦事處外，有四名人士包圍一名坐輪椅的長者，向她表示「認住一號，第一個圈」及展示模擬選票的紙板。

記者上前詢問該長者是否明白今日投票目的時，婆婆表示「我都唔知投邊個」，但手裡握著民建聯背景、一號候選人民建聯越毅強的小卡。記者追問時，婆婆神情呆滯，有人跟將婆婆推到另一邊，並多次阻止記者訪問該長者。

對於婆婆表示「唔知投邊個」，其中一名有份包圍長者的紅衣女士反駁記者道：「入到去（票站）識扱（印）咪得囉」、「識個『一』字，識投咪得囉」。
片

在深水埗南山、大坑東及大坑西選區，今日網上流傳相片顯示，有人在派發西九新動力候選人陳麗紅的「掌心雷」。相片可見，該只有心掌大小的卡片上，印有陳麗紅名字、容貌及編號，亦在圖圈內印上剔號，模擬選舉的投票方式。

同區其他候選人包括徐駿楠、陳炳輝、譚國僑。

在美孚，網上流傳大量相片及影片，顯示有人在美孚新邨一酒家外派發福袋。福袋上寫著「耀陽行動」的字眼。有關相片在網上引起熱論，但本網未能證實這些福袋是與區選有關。

真係要繼續追擊班保皇推

仲有派利是